\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[
  % style=alphabetic,
  backend=biber,
  mincitenames=1,
  maxcitenames=1
  % uniquelist=false
  ]{biblatex}
\DefineBibliographyStrings{german}{%
  andothers = {et al\adddot}
}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{groupplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{thmtools}
\usepackage[ISO]{diffcoeff}
\usepackage{csquotes}
\MakeOuterQuote{"}
\usepackage{enumitem}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[capitalise]{cleveref}
\DeclareRobustCommand{\abbrevcrefs}{%
\crefname{equation}{Gl.}{Gl.}%
}

\DeclareRobustCommand{\cshref}[1]{{\abbrevcrefs\cref{#1}}}
%\usepackage{todonotes} %slow compile?
% \usepackage{todo}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{faktor}
\usepackage[
    locale=DE,
    output-decimal-marker={.}
  ]{siunitx}

\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\floatname{algorithm}{Algorithmus}

\usepackage{setspace}
\usepackage{titling}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{../../img/}}

\usepackage{pdfpages}

\usepackage{mathrsfs}

\usepackage{scrpage2}
\pagestyle{scrheadings}
% \clearscrheadfoot % Standardkonfiguration löschen
\setheadsepline{1pt} % Linie für die Kopfzeile
% \automark[section]{chapter} % definiert, welcher Text in den Kolumnentiteln erscheinen soll
\automark{chapter} % definiert, welcher Text in den Kolumnentiteln erscheinen soll
\rohead{\rightmark} % section erscheint rechts oben
% \lehead{\scshape\leftmark} % chapter erscheint links oben in ist in small caps gesetzt
\lehead{\leftmark} % chapter erscheint links oben in ist in small caps gesetzt
\ofoot[\pagemark]{\pagemark} % Seitenzahlen immer außen, hier wir auch der plain Stil bearbeitet!
% \refoot{Hannes Ortmeier}
% \lofoot{Kishimotos Satz über einfache reduzierte verschränkte Produkte}
%\ifoot[Hannes Ortmeier]{Kishimotos Satz über einfache reduzierte verschränkte Produkte}
% \renewcommand*{\pnumfont}{\LARGE\sffamily} % Seitenzahlen in groß und serifenlos
% \renewcommand*{\footfont}{\large\sffamily\color{gray}}
% \renewcommand{\chapterpagestyle}{scrheadings}
% \renewcommand*{\headfont}{\normalfont}

% \usepackage{draftwatermark}
% \SetWatermarkText{Vorläufig}